【醫護壓力】事關單程證？ 葉劉籲蒐數據不可只憑經驗 黎棟國：應擁抱新移民

近日公立醫院人員工作「爆煲」，有醫護組織要求立刻叫停每日150個單程證政策，減輕醫療體系壓力。曾任保安局長的新民黨主席葉劉淑儀認為，醫管局應搜集數據，「不可以只憑個別經驗判斷」；另一位保安局前局長、新民黨副主席黎棟國則質疑，把問題指向一個群組是否合理。

葉劉淑儀早上於商台節目表示，單程證人士使用醫療服務個案「一定有」，惟「整體情況如何要看數據」，認為醫管局應搜集數據，「不可以只憑個別經驗判斷」。她重申，根據《基本法》22條，內地有權管制來港定居的人，特區政府可與內地商討配額，但「無可能說我幫你出證件」。

至於能否加上「提供經濟擔保」等考慮條件，葉劉淑儀形容單程證初心是「家庭團聚」，又引述社區組織協會數字說新來港人士年齡平均較香港人小，參與勞動比率高，並稱「需要這些新來港人士來清潔、洗碗、體力勞動工作，你知香港人都不喜歡做（這些工作）的啦」。她強調應全面看待這問題。

同場的黎棟國則表示：「新來港移民來到香港定居後，都是香港一分子，應該擁抱他們，幫助他們融入這大家庭才對，不是掉轉頭反方向而行。」

他續說，香港人即使不與內地人通婚，也會結婚，產生的人口增加仍然存在，不會改變，反問：「我們將一些其他方面引起的問題，集中一點指向一個群組，是否合理呢？」

全撚部賣港
係香港人咁林善先俾人恰

呢樣野唔係《基本法》黎
係人大釋法黎：

他續說，香港人即使不與內地人通婚，也會結婚，產生的人口增加仍然存在

佢om9？ 如果冇同大陸人結婚然後個大陸人再膽拖成班姨媽姑姐落晒嚟 以香港而家呢個出生率人口肯定係負增長

至於能否加上「提供經濟擔保」等考慮條件，葉劉淑儀形容單程證初心是「家庭團聚」 。

港共思維：外國配偶就要「提供經濟擔保」，中蟈人就「家庭團聚」

盲柒黎

第一百五十四條
中央人民政府授權香港特別行政區政府依照法律給持有香港特別行政區永久性居民身份證的中國公民簽發中華人民共和國香港特別行政區護照，給在香港特別行政區的其他合法居留者簽發中華人民共和國香港特別行政區的其他旅行證件。上述護照和證件，前往各國和各地區有效，並載明持有人有返回香港特別行政區的權利。
對世界各國或各地區的人入境、逗留和離境，香港特別行政區政府可實行出入境管制。

支那狗既人口增長係香港人自然增長既10倍喎

賣港賊

人口政策真係照妖鏡

屌喇媽打愛滋針落支那人度啦

擁您老母……

係呀 咪話如果唔係班蝗落晒嚟人口應該係負增長囉 點會公立醫院越嚟越迫

佢住毫宅區, 叫大家擁抱支那狗

可否去黎棟國屋企定居俾佢擁抱下？

泛民 建制 大和解

點解唔可以俾大陸居留權香港人,叫佢地一個人番大陸團聚,而要俾大陸人居港權等佢地成班人落黎屈係香港咁細既地方?

吓，葉劉當年唔係話會有百幾萬新
移民搞到香港陸沈咩？

黎棟國住邊？叫啲中國人去黎生屋企屙屎野餐